# Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования #
Экранирование это своеобразная метка в коде виде /, при обнаружении которой интерпретатор понимает, что следующий за ней символ не нужно обрабатывать, а нужно только отобразить в том виде как он будет прописан.
